Other String Functions
======================

LOAD_FILE()

Load the named file

ELT() 	                  Return string at index number

EXPORT_SET() 	          Return a string

FORMAT() 	          Return a number formatted to specified number of decimal places

LOAD_FILE() 	          Load the named file

LPAD() 	                  Return the string argument, left-padded with the specified string

MAKE_SET() 	          Return a set of comma-separated strings that have the corresponding bit in bits set

MATCH 	                  Perform full-text search

MID() 	                  Return a substring starting from the specified position

ORD() 	                  Return character code for leftmost character of the argument

QUOTE() 	          Escape the argument for use in an SQL statement

REPEAT() 	          Repeat a string the specified number of times

REPLACE() 	          Replace occurrences of a specified string

REVERSE() 	          Reverse the characters in a string

RIGHT() 	          Return the specified rightmost number of characters

RPAD() 	                  Append string the specified number of times

SOUNDEX() 	          Return a soundex string

SOUNDS LIKE 	          Compare sounds

SPACE() 	          Return a string of the specified number of spaces

SUBSTR() 	          Return the substring as specified

SUBSTRING_INDEX() 	  Return a substring from a string before the specified number of occurrences of the delimiter

SUBSTRING() 	          Return the substring as specified
